# Basic algorithms
## Предисловие
На реализацию этого репозитория меня натолкнуло желание в какой-то момент всерьёз заняться изучением алгоритмов и структур данных. Это желание появилось не сразу, не вдруг, а на определённом этапе развития, когда я начал осознавать важность этой темы. Будучи разработчиком на PHP и редко используя алгоритмы в работе, я долгое время не придавал им значения. Но с большим погружением вглубь в тонкости работы используемых технологий, например, РСУБД, я понял, что хочу устранить эти пробелы в знаниях и иметь более чем поверхностное представление об алгоритмах и структурах данных, чтобы иметь возможность решать нетривиальные задачи более эффективно.

При чём тут РСУБД (возможно, спросит кто-то)? Например, если речь про индексы. В MySQL БД есть индексы типа btree (алгоритм "бинарное дерево") или hash (структура данных "хэш-таблица"). К слову, Memcached, Redis или любое аналогичное key-value хранилище также работает с хэш-таблицей "под капотом".

Понимая лучше возможности используемого инструмента, осознавая, что скрывается за "чёрным ящиком" выполняемых команд и публичных API, разработчик может более эффективно утилизировать ресурсы инфраструктуры и выбрать наиболее оптимальный и подходящий под задачу вариант. Зная, как работает та или иная часть приложения до таких мелочей, разработчику гораздо проще предположить, где происходит сбой ещё до начала отладки, что может существенно сэкономить время.

## Почему несколько языков программирования?
Это отличная разминка для ума и возможность расширить кругозор или просто освежить в памяти былой опыт. Разработчик должен отлично знать основной язык, на котором он программирует профессионально. Но хороший разработчик также интересуется, что происходит "у соседей", за пределами его зоны комфорта, какие инструменты, возможности и хорошие практики применяются в других экосистемах и командах. Это даёт пищу для размышления о том, как можно улучшить собственный код на текущем языке.

## Используемая литиратура
Адитья Бхаргава - Грокаем алгоритмы

## Лицензия
MIT
